【董建華有份】美媒Vox被指收北京錢 寫「中國成大贏家」新聞

美國著名新聞網站Vox，被發現收取中國政府支持的組織資金，撰寫軟性新聞文章。

最近Vox外電編輯Yochi Dreazen一篇新聞，標題為「特金會最大贏家？中國」（The big winner of the Trump-Kim summit? China）。在文章底部，特別註明了它是由中美交流基金會資助。

文章最底的註解寫道：「這篇報道是由中美交流基金會（CUSEF）資助，它是一間總部在香港的私人資助非牟利機構，致力『促使中美兩國的政策制定者、商界領袖、學者、智庫、文化界及教育工作者，進行開放且有建設性的交流』。」這個介紹跟中美交流基金會網站的英文介紹用字同出一轍。

中美交流基金會是中國政府支持的組織，在海外宣傳中國，「廣告新聞」首先由《華爾街日報》專欄作家Josh Rogin發現。Rogin在Twitter質問Vox：「你知道CUSEF由中國共產黨內具影響力的一名高級官員當主席，對吧？（他就是）董建華，CUSEF的主席是中國全國政協副主席，（全國政協）與在海外推動黨目標的統戰部有關係。」

WSJ 中文都係勁舐共

中國成「特金會」意外贏家

在成為美朝峰會意外受益者之後，中國開始著眼於在朝鮮未來局勢中扮演關鍵角色，成為對朝和平協議、武器核查和經濟援助的參與者。

美國國務卿蓬佩奧(Mike Pompeo)將於週四訪問北京，討論美國總統特朗普(Donald Trump)與朝鮮領導人金正恩(Kim Jong Un)的會談結果，預計中國官員將對蓬佩奧闡明中方在美朝峰會之後的對朝立場。

中國最重要的目標是解除迫使朝鮮談判的經濟制裁，並想方設法向朝鮮提供安全保障，使朝鮮有信心放棄核計劃。

中國擔心自己的利益會在「特金會」中被忽視，但會談的結果卻出人意料地對中國有利。中國專家表示，峰會達成了一份措辭含糊的協議，同意推進無核化但沒有具體說明如何或何時實現這一目標，這給中國提供了向美國、韓國和朝鮮爭取直接參與談判的時間。

...

被查出在背後操縱傳媒，中國人或成最大贏家

中共一早派左唔少人入外國傳媒, 依家先後知後覺

清算班左膠媒體吧啦
一早比人滲透晒

大清算左膠

它是一間總部在香港的私人資助非牟利機構

乜完來要俾錢㗎
咁我哋成日講咪....

它是一間總部在香港的私人資助非牟利機構

睇下又關香港事啦
一國兩制啊 國際大都會
咪又係比中共當係另一個地方咁用